商務部頒布新規 可發禁令拒承認及遵守外國法律與措施

【Now新聞台】商務部頒布新規定，如果中國公民或企業被外國禁止正常經貿活動，必須申報；同時相關工作機制亦可發布禁令，不承認及執行有關外國法律及措施。
商務部為了阻斷外國法律與措施不當域外適用對中國的影響，維護國家主權、安全、發展利益，保護中國公民、法人或其他組織的合法權益，制定《阻斷外國法律與措施不當域外適用辦法》，周六公布並實施。
當中規定中國公民、法人或組織遇到外國禁止或限制其與第三國公民或組織正常經貿及相關活動，應當在30日內向國務院商務主管部門報告。
中國全宇宙法

是但啦 蓬貝奧都界你制裁左2-3次啦

姐係點,人地罰你但你可以唔承認
雖然你必須交罰款但係我國你無ok無事既
even你被人罰到仆街但係我國你都係清清白白?
真係睇唔明

中國商人係外國犯法
中國話無犯就無犯
不容外國勢力干預

好野，中國子民可以在外國殺人強姦無罪

唔明，不嬲大家都唔認架啦

罰款照交

假設花旗銀行因為美國政府禁令唔做林鄭生意
咁林鄭可以報中國商務部
報左啦，就無再講之後會點啦